寸嘴警醫院逼記者熄機搜身

寸嘴警醫院逼記者熄機搜身

【本報訊】《蘋果》記者昨晨與其他傳媒在東區醫院採訪前晚太古城斬人案傷者的最新情況，其間突遭軍裝警員截查，一名警長命令《蘋果》記者停止攝錄及接受搜身。《蘋果》認為警員要求「熄機」無理，堅持履行採訪工作，但並無拒絕搜身，警員卻動輒以「阻差辦公」罪名企圖加諸記者身上，又聲稱懷疑記者藏有攻擊性武器，態度囂張稱︰「記者冇武器㗎？」

相關新聞：200學生包圍 史維：倘證警礙救援將譴責

一隊軍裝警包圍本報記者，搜身及搜查隨身袋內物品。
AppleDaily

「你額頭鑿住記者呀？」

昨晨約10時，兩名軍裝警員在太古城斬人案傷者留醫病房外駐守，其間記者亦在場等候消息，其間突然有一隊軍裝警員出現，並截查其中一名記者，由於警方過去屢被拍攝到涉嫌插贓情況，《蘋果》記者於是從旁拍攝警員截查行家過程，以防萬一，此時，幾名警員突然衝前包圍，其中編號54063的警長更命令本報記者「熄機」及接受搜身，記者合作地問：「OK，你想睇記者證定搜身？」

警長裝作吃驚後退一步：「吓，你記者嚟㗎？我唔知你記者嚟喎！得，熄咗部機先，跟住搜身。」記者表示：「我要影佢（行家）喎，你咪搜囉。」警長手指指向記者並以恫嚇口吻說：「我𠵱家畀個警告你，我𠵱家要搜你身，你唔畀我搜身，你就係阻差辦公！」

《蘋果》記者將攝錄機放在一旁繼續攝錄，並張開雙手讓警員搜查，在旁一名女警稱醫院範圍不可拍攝，記者糾正她，在病人及院方同意下可以拍攝，其間有警員刻意站在鏡頭前阻擋畫面，記者惟有要求在場行家協助拍攝。警長又指：「我點知你上嚟乜事呀……你額頭鑿住記者呀？」《蘋果》重申已一早表明記者身份，「上嚟係採訪」，在場行家不值警方所為替記者作證，警長仍死撐：「咁𠵱家澄清咗囉，我知你採訪囉！」

編號54063警長態度惡劣，指示本報記者熄機及接受搜身。
AppleDaily

啲狗又肥又柒

曱近平

據悉，警員54063姓邱，為2005年應召女郎死亡案中的放蛇警員。